---
layout: post
title: "【反省成果1】准确率和错误率并不是简单的加减关系"
date: 2004-11-22 19:24:04 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [准确率, 错误率]
lastmod: 
--- 

以前做统计什么的总喜欢：准确率+错误率=100%。现在感觉即使当时知道这是一种排斥了其他可能性的两分法做法，但现在仔细考虑，就算单纯的排除了其他可能影响因素，这公式也不是成立的。

呵呵，看来数学在现实面前不堪一击啊。

wowobo 于 Nov 26 19:56:11 2004 提到: 

不知所云 

jobinson99 于 Nov 27 08:42:54 2004 提到: 

是你知识还不够，大三好好学，大四好好想 


